★玩家直呼「武漢肺炎」遭封帳 10 年 台灣代理決定中止與中方遊戲合作

近日就有台灣玩家在一款名為「劍俠情緣叁」的遊戲中稱號是次病毒為「武漢肺炎」，結果被中國玩家截圖及舉報，被官方封鎖帳號 10 年，最終更演變成台陸遊戲商雙方中止合作。

由中國遊戲發商西山居工作室所製作的遊戲「劍俠情緣叁」在日前為了配合中國政府的「全國哀悼日」，決定進行伺服器維護，而一名台灣玩家在伺服器重開後在對話中問到其他玩家「該怎麼稱呼武漢肺炎病毒」，結果惹來大批中國玩家的不滿，並對有關內容進行截圖並向西山居工作室舉報，而西山居工作室亦隨即決定將該名台灣玩家的帳號封鎖 10 年，而其餘同意有關言論的玩家帳號亦被官方同樣封鎖或禁言。

西山居工作室在微博就發文表示，指官方於「劍俠情緣叁」台灣伺服器的聊天頻道中發現「有用戶惡意發表有關疫情的不當言論」，譴責有關言論並要求台灣服務代理商網銀國際立即進行修改，但網銀國際就發表聲明表示，公司將堅持維護台灣玩家的言論自由，如果西山居工作室堅持侵犯台灣目前現有的言論自由，公司將終止合約並停止與中國廠商的任何合作。最終，西山居工作室就發聲明指已中止與網銀國際的合作關係，而網銀國際亦宣布「劍俠情緣叁」台灣伺服器將於 5 月 5 日中午 12 時停止營運。

可以點樣支持
好耐冇玩online game